<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Im Linh</title>
    <link>https://imlinh.com/post.html</link>
    <description>Recent content in Posts on Im Linh</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>hi@imlinh.com (Tan Linh)</managingEditor>
    <webMaster>hi@imlinh.com (Tan Linh)</webMaster>
    <copyright>© 2017 Im Linh</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 21:58:31 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://imlinh.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gửi con trai Hải Đăng của ba</title>
      <link>https://imlinh.com/gui-con-trai-hai-dang-cua-ba.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 21:58:31 +0700</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/gui-con-trai-hai-dang-cua-ba.html</guid>
      <description>Hải Đăng của ba, ba yêu con rất nhiều!
  Tình cờ nghe lại nhạc Bức tường, ba bắt gặp hình ảnh hai cha con mình trong bài hát. Chỉ 2 tháng nữa thôi, con sẽ chào đời trong tình yêu thương của cả ba và mẹ. Ngoài tình yêu, hình hài và máu thịt mẹ đã cho, con sẽ có một người ba luôn luôn yêu thương, một người bạn luôn luôn bên cạnh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some useful bash script</title>
      <link>https://imlinh.com/til-some-useful-bash-script.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 16:16:30 +0700</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/til-some-useful-bash-script.html</guid>
      <description>Dạo này công việc động chạm nhiều đến bash shell. Mình note lại một số điều mà mình sử dụng trong quá trình làm việc.
1. Array Array[1] là kiểu dữ liệu cơ bản trong tất cả các ngôn ngữ lập trình (NNLT). Bash shell cũng hỗ trợ array và bạn có thể sử dụng bằng cách khai báo như sau:
 Giống như các NNLT khác, chỉ số của mảng bắt đầu từ 0 -&amp;gt; n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nhận diện khuôn mặt với OpenCV</title>
      <link>https://imlinh.com/nhan-dien-khuon-mat-voi-opencv.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 01:29:00 +0000</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/nhan-dien-khuon-mat-voi-opencv.html</guid>
      <description>Giới thiệu OpenCV OpenCV (Open source Computer Vision) là thư viện hàng đầu trong lĩnh vực Computer Vision (Thị giác máy tính???) được phát triển bởi Intel từ năm 1999. Hiện tại, OpenCV được phát hành miễn phí theo giấy phép BSD và do Itseez duy trì.
Bắt đầu từ phiên bản OpenCV 2.4, lớp FaceRecognizer cung cấp cho người dùng cách thức nhận diện khuôn mặt(Face recognition) vô cùng đơn giản.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIL: Reload updated configuration without restarting tmux</title>
      <link>https://imlinh.com/til-reload-updated-configuration-withou-restarting-tmux.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 10:19:00 +0000</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/til-reload-updated-configuration-withou-restarting-tmux.html</guid>
      <description>Mặc định, tmux sẽ đọc cấu hình tại đường dẫn ~/.tmux.conf trừ phi nó chưa running. Vì thế, sau khi tọc mạch phải reload config cho nó. Like this:
tmux source-file ~/.tmux.conf  Ngoài ra, bạn có thể bind key để reload cho tiện.
bind-key R source-file ~/.tmux.conf  Hoặc bên trong tmux typing Ctrl a :source ~/.tmux.conf
 Ở đây mình bind Ctrl a thay cho Ctrl B
 tanlinhnd, 29-03-2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python for Dummies: Log sao cho đúng</title>
      <link>https://imlinh.com/python-for-dummies-log-sao-cho-dung.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 16:41:00 +0000</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/python-for-dummies-log-sao-cho-dung.html</guid>
      <description>Có thể bạn xem nhẹ nhưng logging cực kỳ quan trọng. Khi một phần mềm hoạt động bình thường, nó thực thi hàng tá các tác vụ khác nhau. Nếu xảy ra lỗi, làm thế nào để bạn tìm ra nguyên nhân một cách nhanh nhất? Câu trả lời đó là &amp;ldquo;Log. Log và log!!!&amp;rdquo;
Log thế nào cho đúng? Đó là nội dung của bài viết hôm nay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world!</title>
      <link>https://imlinh.com/hello-world.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 21:57:04 +0700</pubDate>
      <author>hi@imlinh.com (Tan Linh)</author>
      <guid>https://imlinh.com/hello-world.html</guid>
      <description>fmt.Print(&amp;lsquo;Hello world!&amp;rsquo;) My name is Linh, I am a web developer from Ha Noi, Viet Nam. My hobby is playing football, table tennis and Doto :D.
I spend free time on this blog talking about Linux, Python, Golang and something in my life. This is how I review my knowledge, learn something new and make new friends.
I used Hugo to build a modern static website. You can find a tutorial on here</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>